東方直擊： 放寬措施後首個午市 不少市民未用「安心出行」 邊等位邊填表

放寬措施後首個午市 不少市民未用「安心出行」 邊等位邊填表

政府今日（18 日）起有條件放寬防疫措施，容許食肆延長堂食時間至晚上 10 點，最多 4 人坐一枱，前提是食肆須確保客人使用「安心出行」或登記資料。

午市時間，《東方》記者在港島各區觀察。其中，銅鑼灣「大渣哥茶記」有職員指示輪候食客填寫資料卡，須填上姓名、聯絡電話及入座時間，入座前將資料卡投入收集箱。

灣仔食肆「開餐」亦有提供表格予食客登記，填妥後對摺放入密封收集箱。餐廳強調，資料按政府要求儲存 31 日後，會由負責人親手銷毁。食客鄧小姐認為手寫登記都方便，較可保障私穩；她又說不會裝「安心出行」，因不想留資料給政府，形容「白癡先會裝安心出行」。

至於在炮台山的「時代冰室」，店員表示如果不想掃「安心出行」二維碼，必須留下個人資料，登記紙由職員負責收集，之後對摺投入箱中。

相關報道
Oncc. 政府澄清外賣毋須「安心出行」掃碼 推翻陳肇始上周說法

Oncc.【安心出行？】Mos Burger 宣佈繼續停晚市堂食

佢去黃店問

屌你老母白粉仲乜鳩做stalker mon住黃店呀
死怨婦

特登，答乜都死
答唔要求客人scan ，姐係犯法
答會要求客人scan，不過可以留資料，又有啲人出嚟屌黃店屈服

如果我話。。。即係如果。。。呢篇野係立場寫架呢？

三間黃店

反而合理啲
東方問黃店個記者short撚左定點

唔開晚市可以唔使填

我剩係數到兩間黃店